【廣傳．有關文宣戰】中國網軍進化了

先跳到結論：記住，不要打理性的消耗戰。

散見於FB、IG和Twitter，不難發現部分中國的網軍，已不再是五毛。

除了人工被削（據說得三毛？），策略都變得完整。而網軍的目標，就是消耗香港人的網絡資源。

分水嶺是機場傅國豪事件，網軍的策略，概述如下：

1.開IG新ACC，張帖同一堆文宣，例如：我支持香港警察，你們可以打我了。

2.根據Hashtag尋找帖文，例如 #反送中

3.互相Follow，方便同時進攻

4.不作攻擊性留言，以愛國為本，引發理性討論

5.絕不改變立場，且極快回覆留言

6.愛國、反港獨、反暴力留言，會因為討論而置頂

7.置頂後，任務完成，收工出糧

網軍樂於承認自己是中國人，並明言，支持香港爭取民主。不過，後面才是主菜。

注意：留言不是Copy & Paste，基本是對帖文度身訂造。

網軍的意見，集中於支持香港和平遊行，但要與暴力切割。與港府高調分化和勇，是同一時間，明顯有配合。

為了輸出革命，我曾跟不少高級網軍對話（後悔至今）。

最後發現，網軍對中國人權案件有一定認知。你講8964、艾末末、王全樟，甚至笑習總Winnie The Pooh，他們都不會嚇跑。

並非呃你買點數的金融小花，他們背後有政治指令，大抵，就是要消耗香港網絡力量。

簡單歸納，所有留言與短訊，都是「中國不完美，但可接受，要和平地進步」。

針對香港網民，網軍會派員留下理性的反暴力言論。引起討論後，會繼續企硬，引發更多留言。

演算法令留言置頂，任務成功，網軍便會消失。不過，新讀者看到同一帖文，見到網軍的置頂留言，又會加把口講經。

這種有機（Organic）的討論生態，導致不少熱門帖文，充斥譴責暴力的「主流民意」。

網軍集體出動，會即Like目標留言務求推高排位，然後引發討論，再Like自己友的反暴力留言。

根據演算法，熱門留言中的熱門回覆會被預覽，這就是目的。

輸出革命沒有用，因為他們是受薪工作，背後有政治指令。

理性討論沒有用，因為消耗戰就是根本目的。

網軍是專業玩家，並非「帝吧」之流的7頭。受過訓練，24小時當更，隨時和理傾，講到天光都ok。

當然，一定有真心理性的中國人，我也遇過很多。不過，權衡利害，大家傾到某個程度，無法溝通就要放棄。

以下是個人小意見，沒有參考價值，純分享：

1.無視，甚至Block。
見到圖中所見，IG Bio有國旗、ACC名九唔搭八，貼滿中國文宣的，肯定是網軍，可以直接收皮。

2.有限度討論
如果IG ACC表面無可疑，可以嘗試理性討論，如果唔對路，至少不用消耗太多時間。

3.先推自己友
KOL或平台持有人，不妨先Like及回覆同路人留言，手動將有價值言論置頂。

說到底，人家玩演算法，我們不妨也跟著算式玩。否則，你只是用僅餘的氣力，幫大陸網軍寫CV。

最後，其實不少中國網民極之關心香港，甚至黃到發光。見到簡體字，毋庸先發惡，理性討論，有時會學到更多。

例如一位廣州人曾教路，大陸公安每次打人都會大叫「誰動手！誰動手！」（之類啦），其實動手的就只有公安。

然後，他大惑不解，為何香港人要大叫「私了！打柒佢！」？明明先動手的，就是被私了那一位，最後大陸卻有足夠素材抹黑香港。

小心是前提，不過民間有智慧，不妨傾下偈。

P.S. 有讀者去過藍絲Page，用同一方法打消耗戰，最後失敗。因為，深度藍絲根本沒有理性。

P.P.S. 大家要離開同溫層，少上連登，多睇藍絲Page同媒體。了解對方諗法，都是文宣的要點。我有幾個分身，有一個已榮獲某藍Page的頭號粉絲，長知識的，信我。

push

【文宣學堂】警完美示範「核彈都唔割」

1/10

2/10

3/10

4/10

推

5/10

6/10

7/10

8/10

所以依家都懶得理佢地

同意！
只需無視及舉報

9/10

10/10

咁都喺retweet
感謝支持平反89 64
以示支持

入黎認人啊

義士唔係condom，入黎認人啊！（1021被捕人士整合po）

幾天後我發覺很多人認為這不是反諷。。。
對不起。。。

推 學野

Push

push

我覺得可以借用佢地熱門TOPIC 借佢地熱門向世界輸出我地既想法

pish

做乜打人！？

佢地好多都係去過外國讀書嘅大學生黎

PS係重點

同好多人 「討論」過 最後都係佢地唔回應

瞓醒再推

曲直難分

成日反問民主係咪就可以打人、扑鋪
講示威持續香港會好多基層受罪
親美國之後會變成伊拉克
希特拉都係民主投翻嚟
警察只係打份工，有暴力嘅話只可以出嚟阻止
教壞小朋友以為燒嘢、破壞商店就係正確
破壞生活安寧嘅，寧願嚟多幾次六四咁殺曬佢
我唔反對和平遊行，但我唔要有暴力，暴力就係死罪
Ccp提攜香港發展先有今日
有示威暴力先會搞到警察用暴力
英治時期都冇比香港民主、歧視華人
原來追求言論自由就係唔比支持政府嘅出聲
（屌你老味你支持極權獨裁欺壓平民、散播hate speech + fake news，我做乜撚嘢要認同你個啲變質嘅言論自由）
etc

所有嘢其實都駁到
問題係如果對方只係五毛嘅，佢永遠都只會鬼打牆

不過算啦，都係廢事同死五毛抝

推！
係各個社交平台見到手足留言就幫手推，撳個like都幫到唔少！

推，所以唔好糾纏喺同佢哋理論或者講道理，佢地只會避重就輕，有時我哋都要用佢哋嘅方式，不停copy and paste，洗腦式咁文宣，或者完全無視佢哋

想理性討論就去品蔥啦

推 大家要識無視佢地, 只推自己友留言